\documentclass[numbering=fraction]{beamer}

\usepackage[bulgarian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[style=alphabetic,backend=biber]{biblatex}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\definecolor{tuesblue}{RGB}{72, 119, 186}

\usetheme[progressbar=frametitle]{metropolis}

\graphicspath{{pictures}}

\title{Упражнение III}
\titlegraphic{\vspace{4cm}\flushright\includegraphics[width=2cm,height=2cm]{tues-logo.png}}
\author{Кристиян Стоименов}
\institute{ТУЕС,\\\textbf{ПВМКС}}
\date{\today{}}

\begin{document}

\include{common}

\begin{frame}[plain]{}
\maketitle
\end{frame}

\setbeamercolor{block title}{fg=white,bg=tuesblue}

\begin{frame}
\begin{block}{Задача (от миналия път)}
\bigskip
Да се свържат към \texttt{Arduino Nano} DIP ключ и пет светодиодни ленти,
образуващи светодиодна матрица. Да се състави програма, която визуализира
посоченото число от ключа на светодиодната матрица.
\end{block}
\pause
\smallskip
\begin{itemize}
    \item[\imagebullet{tinkercad-logo.jpg}] \href{https://www.tinkercad.com/things/7tZ8ThY4Ltp}{\textcolor{blue}{\underline{решение}}}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{block}{Задача (от миналия път), продължение}
\bigskip
\begin{itemize}
\item Кодът може да бъде по-хубав;
\item Въвеждане на типове, енкапсулация, т.н;
\item Разширяване с API за показване на произволно голямо число в HEX;
\item Обработка на грешки.
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
\begin{figure}
\includegraphics[width=1\linewidth]{thats-all-folks.jpg}
\end{figure}
\end{frame}

\end{document}
